澳門議員兩女擺電子蠟燭被帶走

澳門議員兩女擺電子蠟燭被帶走

【本報訊】澳門政府向香港示範箝制人民自由的惡法是如何執行。已落實國安法的澳門，今年六四首次禁止民眾公開悼念，前晚兩名女子在往年舉辦六四集會的議事亭前地停留拍照，即遭治安警帶返警署，更揚言控以非法集會。

澳門獨立媒體「論盡媒體」報道，兩名女子在議事堂前地展示坦克人圖片及電子蠟燭，被多名警員截查，最後被帶返警署。

二人為澳門民聯會理事長、民主派立法會議員區錦新的女兒，幼女Christy回覆本報表示，與胞姊前晚參與六四集會之。。。。。。。事亭前地附近的噴水池，「呢個地方喺過去30年嚟舉辦六四集會，所以想坐低影張相」，隨即有一名便衣警要求。。。。。。。。。。。

但不久後一批軍裝治安警到場要求再檢查身份證，「開始啲人圍觀，另一個警察叫我哋上警車」，她質疑為何要上警車，對方稱「因澳門有法例可以去警署實核身份」。

二人到達警署後，有警員稱「核實身份唔會搞好耐」，結果一等便逾三小時。Christy稱，「差唔多走得嗰陣，警察同我哋解釋檢察院可能告我哋非法集會，但我哋。。。。。。。。。。「佢話一個人都可以非法集會，問佢非法集會定義係咩，佢又解釋唔到」。

Christy對此感到驚訝，但不會太擔心被告，「點解可以咁樣，我哋淨。。。。。。。。。。。個圖冊」。但她表明不會被嚇怕，「佢都係想殺一儆百，想你驚，但我哋冇做錯事」。

區錦新兩名女兒前晚在議事亭前地展示坦克人圖片及電子蠟燭，遭治安警帶返警署。澳門傳媒人崔子釗提供圖片

數十人撐國安法 警無干預

相關新聞：有線刪張先玲談國安法片段

區錦新在facebook發文說：「吓，我作為立法議員，從來未想像過集會可以如此定義。若此荒謬定義可以成立，任何一個澳門人都可隨時被控非法集會。」

澳門治安警察局行動及通訊處處長馬超雄昨在記者會回應事件，稱當。。。。。。。。。。。以構成集會，相關案件已轉至檢察院處理。

澳門培青社昨晨舉辦支持港區國安法立法的巴士巡遊活動，數十人。。。。。。。。。。。反《集會權及示威權》規定，有關人士或將觸犯加重違令罪。

■記者張文鈴

澳門培青社昨舉辦活動支持港版國安法，數十人手持標語參與，卻未有治安警干預。讀者提供圖片

就嚟香港都係咁

根本已經係咁啦

唔夠4/8個照每人2千,會展搞展覽都有共同目的點解唔拉入去睇嘅人

THIS IS CHINA

澳門根本就係大陸

香港一樣

唔係大陸

起碼仲有手足，但澳門人感覺似已被馴化

澳門除咗賭，派錢，住珠海，仲有乜

澳門警應該連毅進學歷都冇

有冇澳門巴絲可以講下，澳門人係咪早已習慣圈養

一個人都可以非法集會

仲豬撚過香港

我反而覺得舊年開始澳門人開始發聲多左

澳門教科書同黨台黨報新聞日日洗腦，已經無嘜正常人，
不過香港宜家都已經發生緊。

最大問題係佢地少新移民，冇咁多磨擦，樓價又未算痴撚線，經濟又幾好，同新加坡差唔多一樣被錢馴化左

香港經濟都很好，樓價比1997升咗幾倍，
馬交同新加坡係唔會俾人上街抗議，出唔到，除咗都就無工開，香港都發生緊，清算曾經上街嘅公務員。

明日香港

係一國兩制嘅典範

好但你要再睇埋貧富差距，啲錢你撚有份咩